**內德科爾伯特龍屬**（[學名](../Page/學名.md "wikilink")：*Nedcolbertia*）是[獸腳亞目](../Page/獸腳亞目.md "wikilink")[虛骨龍類](../Page/虛骨龍類.md "wikilink")[恐龍的一](../Page/恐龍.md "wikilink")[屬](../Page/屬.md "wikilink")，生存於[下白堊紀的](../Page/下白堊紀.md "wikilink")[北美洲](../Page/北美洲.md "wikilink")。

在1993年，Christopher
Whittle在[美國](../Page/美國.md "wikilink")[猶他州的](../Page/猶他州.md "wikilink")[格蘭德縣發現三個獸腳類恐龍的化石](../Page/格蘭德縣_\(猶他州\).md "wikilink")，屬於[雪松山組](../Page/雪松山組.md "wikilink")（Cedar
Mountain
Formation）黃貓段，地質年代相當於白堊紀早期的[巴列姆階](../Page/巴列姆階.md "wikilink")。這些化石經由古生物學家[詹姆斯·柯克蘭](../Page/詹姆斯·柯克蘭.md "wikilink")（James
Kirkland）等人所研究、處理化石\[1\]。這些化石曾被非正式命名為"Nedcolbertia
whittlei"。在1998年，由詹姆士·柯克蘭等人所描述、命名，[模式種是](../Page/模式種.md "wikilink")**賈氏內德科爾伯特龍**（*N.
justinhoffmani*）。屬名是為紀念[古生物學家](../Page/古生物學家.md "wikilink")[內德·科爾伯特](../Page/內德·科爾伯特.md "wikilink")（Edwin
Harris Colbert）；種名則是以[紐澤西州的六歲兒童Justin](../Page/紐澤西州.md "wikilink")
Hofmann為名，美國[發現卡當時正舉辦一項活動](../Page/發現卡.md "wikilink")，抽籤中獎者可獲得一種恐龍的種名命名權，種名以抽籤中獎者為名\[2\]。

[正模標本](../Page/正模標本.md "wikilink")（編號CEUM
5071）是一個部分身體骨骼，缺少頭顱骨，是個未成年個體。其他兩個標本是[副模標本](../Page/副模標本.md "wikilink")（編號CEUM
5072、CEUM
5073）是兩個身體骨骼的碎片，也都缺少頭顱骨，都是亞成年個體。這三個標本都是關節脫落狀態，被發現以前曾長期曝露於地面，因此曾被嚴重侵蝕。這些化石目前都存放在[東猶他州大學的史前生物博物館](../Page/東猶他州大學.md "wikilink")\[3\]。

內德科爾伯特龍的正模標本長度約為1.5公尺，副模標本則約有10呎長。由於化石不完整、保存狀態差，因此內德科爾伯特龍的相關研究有限。脊椎骨並沒有太多中空空間。第二指爪明顯大於第二指爪。[恥骨有大型柄部](../Page/恥骨.md "wikilink")，前突很小、或不存在，後突大。[股骨的大粗隆部之下方有個較小的粗隆部](../Page/股骨.md "wikilink")，第四粗隆部發展良好。腳部結構並不是夾蹠型類。第二趾爪並沒有明顯大型\[4\]。

內德科爾伯特龍被命名時，被歸類於[堅尾龍類](../Page/堅尾龍類.md "wikilink")，目前則被進一步歸類於[虛骨龍類](../Page/虛骨龍類.md "wikilink")\[5\]。

## 參考資料

<div class="references-small">

<references>

</references>

  - [*Nedcolbertia*](http://web.me.com/dinoruss/de_4/5a8da24.htm) in the
    Dinosaur Encyclopaedia
  - Kirkland, J. I. Biogeography of Western North America's
    Mid-Cretaceous Dinosaur Faunas: Losing European Ties and the First
    Great Asian-North American Interchange. Journal of Vertebrate
    Paleontology. 16(3), 45A (1996).

</div>

## 外部連結

  - <http://www.dinoruss.com/de_4/5a8da24.htm>
  - [恐龍博物館──內德科爾伯特龍](https://web.archive.org/web/20070806223540/http://www.dinosaur.net.cn/museum/Nedcolbertia.htm)

[Category:虛骨龍科](../Category/虛骨龍科.md "wikilink")
[Category:北美洲恐龍](../Category/北美洲恐龍.md "wikilink")
[Category:下白堊紀恐龍](../Category/下白堊紀恐龍.md "wikilink")

1.  J. I. Kirkland, B. B. Britt, S. Madsen and D. Burge. A Small
    Theropod from the Basal Cedar Mountain Formation (Lower Cretaceous,
    Barremian) of Eastern Utah. Journal of Vertebrate Paleontology.
    15(3), 39A (1995).

2.  J. I. Kirkland, B. B. Britt, C. H. Whittle, S. K. Madsen and D. L.
    Burge, A small coelurosaurian theropod from the Yellow Cat Member of
    the Cedar Mountain Formation (Lower Cretaceous, Barremian) of
    eastern Utah. New Mexico Museum of Natural History and Science,
    Bulletin 14 (1998), pp. 239–248.

3.
4.
5.